七月八日中英街警民槍戰、沙頭角實施宵禁

7月8日上午10時，約300名中共民兵持輕重武器由中英街非法越境進入香港邊境禁區，並且包圍沙頭角警崗、集會示威，同時向警崗擲石及使用漁炮攻擊，警方首先以催淚彈及木彈驅散，然而未果。10時30分，當中約100名民兵使用機槍（或是衝鋒槍）攻擊警崗，雙方因而爆發槍戰。其後被困警務人員子彈用盡，請求支援（對象包括駐守在1哩半外的駐港英軍）。由於救護車輛無法進入現場，各區均派遣一輛高馬型裝甲貨車趕赴現場，惟未進入現場時，輪胎均已經被民兵射穿，無法前進。駐港英軍抵達現場時，5名香港警務人員均已經殉職，12名警務人員在鎮壓時亦告受傷；中國方面則有1名民兵死亡、8名民兵受傷。事發後，後遣駐港英軍駕駛裝甲車進入現場，有關部門又調派踞喀兵接替警察在沙頭角駐守，香港政府於同日下午6時宣佈在沙頭角實施宵禁，來往新界上水至沙頭角的九龍巴士20線（即後來的九龍巴士78K線）縮短服務至軍地。

7月12日，香港政府同時於港九兩地同時實施宵禁，是暴亂爆發兩個多月來的第一次。同日下午五時，大埔鄉事會會所首次發生土製炸彈爆炸。

推